= MongoDB
:doctype: article
:encoding: utf-8
:lang: ca
:toc: left
:toclevels: 3
:numbered:
:ascii-ids:

<<<

== Activitat consultes sobre documents niuats i arrays de documents

Referències útils:

- link:https://www.mongodb.com/docs/manual/tutorial/query-documents/[Manual/Tutorial: Query documents]
- link:https://www.mongodb.com/docs/manual/reference/operator/query-array/[Manual/Reference: Array query operators]
- link:https://www.mongodb.com/docs/manual/tutorial/query-embedded-documents/[Query on embedded / nested documents]
- link:https://www.mongodb.com/docs/manual/tutorial/query-array-of-documents/[Query an array of embedded documents]

=== Exercicis

[NOTE]
====
Per a cada exercici es vol:

- La consulta demanada.
- Els resultats obtinguts (o part dels resultats si en retorna molts).
====

Per a les pròximes consultes has de fer servir la col·lecció `results` que trobaràs al fitxer `results.json` que trobaràs a la carpeta `db/mongodb`. Cal importar aquesta col·lecció a l'Atlas.

Per importar la col·lecció:

- Des del Compass, crea una base de dades de nom `results`, amb una col·lecció de nom `results`.
- Selecciona la col·lecció que acabes de crear a l'arbre de l'esquerra i prem "Import data".
- Al diàleg (pot ser que surti en segon pla), selecciona el fitxer `results.json`.

1. Mostra els documents en què alguna de les puntuacions superi el valor 90.

2. Mostrar els documents en què algunes de les puntuacions sigui exactament 77 o exactament 80.

3. Mostrar els documents en què algunes de les puntuacions sigui exactament 77 , una altra del mateix array sigui exactament 80 i una altra sigui exactament 72 (no importa l'ordre en què apareguin).

4. Mostrar els documents en què algunes de les puntuacions estigui entre 77 i  80 (sense els extrems).

5. Mostra els documents que només tinguin dues puntuacions.

6. Mostra els documents que tinguin només les puntuacions 18, 86 i 14 exactament en aquest ordre.

Per a les pròximes consultes has de fer servir la base de dades `sample_weatherdata` i la col·lecció `data`. Dedica una bona estona abans a analitzar l'esquema dels documents d'aquesta col·lecció i a llegir les pàgines del tutorial sobre _queries on nested documents_ i _queries on arrays of documents_.

[start=7]
7. Mostra exclusivament l'id, qualitat de la temperatura de l'aire i la qualitat de la quantitat mesurada durant 24 hores dels canvis en la pressió atmosfèrica.

8. Mostra les mateixes dades que l'exercici anterior però només dels documents que tinguin tots dos camps: la temperatura de l'aire i el canvi de la pressió atmosfèrica.

9. Mostra els camps temperatura de l'aire i canvi de la pressió atmosfèrica de tots els documents que tinguin el valor de la temperatura de l'aire superior a 35 i inferior a 40.

10. Mostra els camps temperatura de l'aire i canvi de la pressió atmosfèrica de tots els documents en què la qualitat de la quantitat mesurada en 24 hores del canvi de la pressió atmosfèrica sigui 9.
